向男同學求愛不遂割喉再自刎 少年今認罪：我忍受唔到其他人擁有佢

向男同學求愛不遂割喉再自刎 少年今認罪：我忍受唔到其他人擁有佢

18歲少男向男同學求愛不遂，攜刀到對方家中以死相逼，禁錮對方逾8小時。最後剖白仍無用後，他決定永遠帶走對方，把對方綁在椅子上並蒙面，然後以利刀刺向對方喉嚨，再狂刺自己頸部，千鈞一髮間消防員到場解救。「我同佢傾咗好耐，佢都係唔接受我，我忍受唔到其他人擁有佢。」少年被捕後坦承為情犯案，今在高等法院承認企圖謀殺、傷人和禁錮罪，還柙候判。

被告劉浚生（現年20歲）患有行為障礙、過度活躍和癲癇症，2011年有6項定罪記錄，包括非禮罪，曾入住兒童院。法官張慧玲關注非禮案底的事主是男抑或女，辯方指是與被告年齡相若的男情人。法官要求索取該案記錄，並為被告索取精神和心理報告，以判斷他重犯的機會，押後至下月12日判刑。

法官形容被告一廂情願，在事主拒絕其愛意後，以極端行徑情緒勒索，「你唔愛我就死比你睇」。法庭認為需要保護X，情況跟性侵案的事主一樣，下令不得報道事主名字及住址。控辯雙方也同意。

平靜說想自盡

被告和事主X於2015年在學校相識，X當時14歲，兩人成為好友。同年11月被告表白愛意，X說只當他是朋友。2016年就讀中四的被告輟學離校，與X中斷來往，直至2017年近農曆新年在巴士上再相遇。

2017年3月14日下午5時，X回家開門之際被告突然現身，被告亮出24厘米長利刀，乘X驚怕之際闖進屋內。入屋後被告放低刀，X即時撥打999圖嚇退被告，豈料被告只平靜地說想在X面前自盡，然後拿出第二把刀。X嘗試搶走利刀，糾纏間遭割損耳朵、手指和前臂。

其後被告開始想傷害X，試圖插X的腹部，但X避開。被告幫X覆蓋傷口，不停道歉，但拒絕讓X離開，並以雪櫃擋住單位大門，同時警告X收聲，否則用刀刺他。被告持續與X談話，幫他上廁所並拿水給他喝。
先插腹後用布蒙面割喉

時至晚上10時，X應被告要求聯絡母親買食物。被告把X綁在睡房電腦椅上，鎖門並用床頂住，然後說X母親回來時，他就會當著X面前自殺。等候期間，被告不斷重提兩人過往相處的時光。

X母回家時成功入屋，駭然她見屋內有血跡，又無法入睡房，於是報警。X母曾呼喚，但兩人均沒回應，因被告用刀威脅X不要出聲。

過了午夜，被告在房內開燈，用布蒙住X的臉，把刀插進X喉嚨然後抽出來。X臉上的布鬆脫，他用沒被綁的一隻手拿布按住喉嚨傷口，眼前的被告則重覆割自己喉嚨。事情幾近不可收拾的地步，消防員及時趕到破門救人。警方在救護車上拘捕被告，警誡下被告稱想和X一起，但X拒絕，不知所措下襲擊X。

X事後心理受創有自殺念頭

X的右頸有2厘米深刀傷，不斷流血，送院後接受緊急手術長達4小時，後來送往深切治療部觀察。他心理受創，有自殺念頭，母親情緒亦嚴重受困擾。被告的頸則有多達12處刀傷。

被告其後兩次接受警誡會面，他解釋因X疏遠他，所以想自殺，糾纏間誤傷X的耳朵。隨後談了很久，X仍不接受他，他無法忍受別人擁有X，於是企圖先殺X後自殺。他插了X的頸一下，看到血從X口中流出，就不忍再下手。他透露犯案前一周買了兩把刀，但不夠鋒利，所以後來再買了兩把。

案情未有交代被告和X重遇到翌月案發之間發生何事。法官指判刑時只會基於案情內容，但好奇二人重遇時和後來發生甚麼事，尤其是案件在裁判法院提堂時，控方曾言X極力逃避被告，仍遭被告找到。法官要求律師協助提供資訊。
案件編號：HCCC102/18
記者 勞東來

條友好似係新移民黎

真愛

直都想拗彎就係呢種

幫他上廁所

扯左

最後兩個都射柯左好多

想知X本身係咪基

警點做野嫁
X媽10點番到 午夜仲未有人上到屋企救人??????
疑點重重喎